{"translation-revision-date":"2024-04-04 17:11:00+0000","generator":"GlotPress\/4.0.1","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"de"},"Footnote":["Fu\u00dfnote"],"Footnotes found in blocks within this document will be displayed here.":["Fu\u00dfnoten, die in Bl\u00f6cken innerhalb dieses Dokuments gefunden werden, werden hier angezeigt."],"Footnotes are not supported here. Add this block to post or page content.":["Fu\u00dfnoten werden hier nicht unterst\u00fctzt. F\u00fcge diesen Block zum Beitrags- oder Seiteninhalt hinzu."],"Wood thrush singing in Central Park, NYC.":["Singende Walddrossel im Central Park, NYC."],"Video caption text":["Video-Beschriftungs-Text"],"There is no poster image currently selected":["Es ist derzeit kein Vorschaubild ausgew\u00e4hlt"],"The current poster image url is %s":["Die aktuelle Vorschaubild-URL lautet %s"],"Poster image":["Vorschaubild"],"Add tracks":["Tracks hinzuf\u00fcgen"],"Remove track":["Track entfernen"],"Kind":["Art"],"Language tag (en, fr, etc.)":["Sprachk\u00fcrzel (en, fr etc.)"],"Source language":["Ausgangssprache"],"Title of track":["Titel des Tracks"],"Edit track":["Track bearbeiten"],"Text tracks":["Texthinweise"],"Edit %s":["%s bearbeiten"],"Tracks can be subtitles, captions, chapters, or descriptions. They help make your content more accessible to a wider range of users.":["Hinweise k\u00f6nnen Untertitel, Beschriftungen, Kapitel oder Beschreibungen sein. Sie tragen dazu bei, deine Inhalte f\u00fcr eine gr\u00f6\u00dfere Anzahl von Benutzern besser zug\u00e4nglich zu machen."],"Descriptions":["Beschreibungen"],"Subtitles":["Untertitel"],"Play inline":["Inline abspielen"],"Playback controls":["Wiedergabe-Steuerung"],"Muted":["Stummgeschaltet"],"WHAT was he doing, the great god Pan,\n\tDown in the reeds by the river?\nSpreading ruin and scattering ban,\nSplashing and paddling with hoofs of a goat,\nAnd breaking the golden lilies afloat\n    With the dragon-fly on the river.":["DER PANTHER im Jardin des Plantes, Paris\n    Sein Blick ist vom Vor\u00fcbergehn der St\u00e4be\nso m\u00fcd geworden, dass er nichts mehr h\u00e4lt.\nIhm ist, als ob es tausend St\u00e4be g\u00e4be\nund hinter tausend St\u00e4ben keine Welt.\n    Der weiche Gang geschmeidig starker Schritte, \u2026"],"Write verse\u2026":["Vers schreiben\u2026"],"Verse text":["Vers-Text"],"New Column":["Neue Spalte"],"Column %d text":["Spalte-%d-Text"],"Term Description":["Begriffsbeschreibung"],"Choose a %s":["%s ausw\u00e4hlen"],"Replace <BlockTitle \/>":["<BlockTitle \/> ersetzen"],"Default based on area (%s)":["Standard auf Basis des Bereiches (%s)"],"Area":["Bereich"],"button label\u0004Import":["Importieren"],"Import widget area":["Widget-Bereich importieren"],"Unable to import the following widgets: %s.":["Die folgenden Widgets k\u00f6nnen nicht importiert werden: %s."],"Widget area: %s":["Widget-Bereich: %s"],"Select widget area":["Einen Widget-Bereich ausw\u00e4hlen"],"Existing template parts":["Vorhandene Template-Teile"],"Search for replacements":["Nach Ersetzungen suchen"],"Template Part \"%s\" inserted.":["Das Template-Teil \u201e%s\u201c wurde eingef\u00fcgt."],"Choose an existing %s or create a new one.":["Ein vorhandenes Template-Teil %s w\u00e4hlen oder ein neues erstellen."],"Create":["Erstellen"],"Name and create your new %s":["Benenne und erstelle dein neues Template-Teil %s"],"Template Part":["Template-Teil"],"Untitled Template Part":["Unbenannter Template-Teil"],"Largest size":["Gr\u00f6\u00dfte Abmessung"],"Smallest size":["Kleinste Abmessung"],"Number of tags":["Anzahl der Schlagw\u00f6rter"],"Taxonomy":["Taxonomie"],"- Select -":["- Ausw\u00e4hlen -"],"Start adding Heading blocks to create a table of contents. Headings with HTML anchors will be linked here.":["Beginne mit dem Hinzuf\u00fcgen von \u00dcberschriftenbl\u00f6cken, um ein Inhaltsverzeichnis zu erstellen. \u00dcberschriften mit HTML-Ankern werden hier verlinkt."],"Toggle to only include headings from the current page (if the post is paginated).":["Umschalten, um nur \u00dcberschriften der aktuellen Seite einzuschlie\u00dfen (wenn der Beitrag seitennummeriert ist)."],"Only including headings from the current page (if the post is paginated).":["Nur \u00dcberschriften der aktuellen Seite einbeziehen (wenn der Beitrag seitennummeriert ist)."],"Only include current page":["Nur die aktuelle Seite hinzuf\u00fcgen"],"Convert to static list":["In eine statische Liste umwandeln"],"December 6, 2018":["6. Dezember 2018"],"February 21, 2019":["21. Februar 2019"],"May 7, 2019":["7. Mai 2019"],"Release Date":["Ver\u00f6ffentlichungsdatum"],"Jazz Musician":["Jazzmusiker"],"Version":["Version"],"Create Table":["Tabelle erstellen"],"Row count":["Anzahl der Zeilen"],"Column count":["Anzahl der Spalten"],"Insert a table for sharing data.":["F\u00fcge eine Tabelle ein, um Daten zu teilen."],"Table":["Tabelle"],"Table caption text":["Tabellen-Beschriftungs-Text"],"Footer section":["Fu\u00dfzeile"],"Header section":["Kopfzeile"],"Fixed width table cells":["Tabellenzellen mit fester Breite"],"Edit table":["Tabelle bearbeiten"],"Change column alignment":["Spaltenausrichtung \u00e4ndern"],"Footer label":["Footer-Label"],"Header label":["Header-Label"],"Footer cell text":["Text der Footer-Zelle"],"Body cell text":["Text der Body-Zelle"],"Header cell text":["Text der Header-Zelle"],"Align column right":["Spalte rechts ausrichten"],"Align column center":["Spalte mittig ausrichten"],"Align column left":["Spalte links ausrichten"],"Show labels":["Labels anzeigen"],"Open links in new tab":["Links in neuem Tab \u00f6ffnen"],"Icon background":["Icon-Hintergrund"],"Icon color":["Icon-Farbe"],"Click plus to add":["Klick zum Hinzuf\u00fcgen auf Plus"],"Huge":["Riesig"],"Normal":["Normal"],"Briefly describe the link to help screen reader users.":["Beschreibe den Link in wenigen Worten, um Benutzern von Screenreadern zu helfen."],"Link label":["Link-Label"],"%s label":["%s-Label"],"Enter address":["Adresse eingeben"],"Social Icon":["Social Icon"],"Make title link to home":["Den Titel auf die Startseite verlinken"],"Site Title placeholder":["Website-Titel-Platzhalter"],"Write site title\u2026":["Website-Titel eingeben\u2026"],"Site title text":["Website-Titeltext"],"Site Tagline placeholder":["Website-Untertitel-Platzhalter"],"Write site tagline\u2026":["Website-Untertitel eingeben\u2026"],"Site tagline text":["Website-Untertiteltext"],"Add a site logo":["Ein Website-Logo hinzuf\u00fcgen"],"Use as site icon":["Als Website-Icon verwenden"],"Link image to home":["Bild auf die Homepage verlinken"],"Image width":["Bildbreite"],"Site Icons are what you see in browser tabs, bookmark bars, and within the WordPress mobile apps. To use a custom icon that is different from your site logo, use the <a>Site Icon settings<\/a>.":["Website-Icons werden in Browser-Tabs, Lesezeichenleisten und in den mobilen WordPress-Apps benutzt. Um ein individuelles Icon, das sich von deinem Website-Logo unterscheidet, zu benutzen, verwende die <a>Website-Icon-Einstellungen<\/a>."],"Write shortcode here\u2026":["Schreibe hier den Shortcode\u2026"],"Shortcode text":["Shortcode-Text"],"Shortcode":["Shortcode"],"Label text":["Label-Text"],"Percentage Width":["Prozentuale Breite"],"Use button with icon":["Button mit Icon benutzen"],"Change button position":["Buttonposition \u00e4ndern"],"Toggle search label":["Suchbeschriftung ein-\/ausblenden"],"Add button text\u2026":["Button-Text hinzuf\u00fcgen\u2026"],"Optional placeholder\u2026":["Optionaler Platzhalter\u2026"],"Optional placeholder text":["Optionaler Platzhaltertext"],"Button only":["Nur Button"],"No button":["Kein Button"],"Button inside":["Button innen"],"Button outside":["Button au\u00dfen"],"Max number of words in excerpt":["Maximale Anzahl von W\u00f6rtern im Textauszug"],"Display author":["Autor anzeigen"],"Number of items":["Anzahl Elemente"],"Edit RSS URL":["RSS-URL bearbeiten"],"Use URL":["URL verwenden"],"Enter URL here\u2026":["URL hier eingeben\u2026"],"Block has been deleted or is unavailable.":["Block wurde gel\u00f6scht oder ist nicht verf\u00fcgbar."],"In quoting others, we cite ourselves.":["Indem wir andere zitieren, zitieren wir uns selbst."],"Quote citation":["Zitat zitieren"],"Display the search results title based on the queried object.":["Die Titel der Suchergebnisse basierend auf dem abgefragten Objekt anzeigen."],"Search Results Title":["Titel der Suchergebnisse"],"Display the archive title based on the queried object.":["Archivtitel basierend auf den abgefragten Objekten anzeigen."],"Archive Title":["Archiv-Titel"],"Search results for: \u201csearch term\u201d":["Suchergebnisse f\u00fcr: \u201eSuchbegriff\u201c"],"Show search term in title":["Den Suchbegriff im Titel anzeigen"],"Show archive type in title":["Den Archivtyp im Titel anzeigen"],"Archive title":["Archiv-Titel"],"Archive type: Name":["Archivtyp: Name"],"%s name":["%s-Name"],"%s: Name":["%s: Name"],"Provided type is not supported.":["Der bereitgestellte Typ wird nicht unterst\u00fctzt."],"Previous page link":["Link f\u00fcr vorherige Seite"],"Specify how many links can appear before and after the current page number. Links to the first, current and last page are always visible.":["Festlegen, wie viele Links vor und nach der aktuellen Seitenzahl erscheinen sollen. Die Links zur ersten, aktuellen und letzten Seite sind immer sichtbar."],"Number of links":["Anzahl von Links"],"Next page link":["Link f\u00fcr n\u00e4chste Seite"],"Toggle off to hide the label text, e.g. \"Next Page\".":["Ausschalten, um den Beschriftungstext, wie z.\u00a0B. \u201eN\u00e4chste Seite\u201c zu verbergen."],"Show label text":["Beschriftungstext anzeigen"],"Arrow option for Query Pagination Next\/Previous blocks\u0004Chevron":["Guillemet"],"Arrow option for Query Pagination Next\/Previous blocks\u0004Arrow":["Pfeil"],"Arrow option for Query Pagination Next\/Previous blocks\u0004None":["Keine"],"A decorative arrow appended to the next and previous page link.":["Dekorativer Pfeil, der f\u00fcr die Links zur vorherigen und n\u00e4chsten Seite angezeigt wird."],"Add text or blocks that will display when a query returns no results.":["F\u00fcge Text oder Bl\u00f6cke hinzu, die angezeigt werden, wenn eine Abfrage keine Ergebnisse ausgibt."],"Image, Date, & Title":["Bild, Datum und Titel"],"Title, Date, & Excerpt":["Titel, Datum und Textauszug"],"Title & Excerpt":["Titel und Textauszug"],"Title & Date":["Titel und Datum"],"Display a list of your most recent posts, excluding sticky posts.":["Eine Liste deiner neusten Beitr\u00e4ge anzeigen, mit Ausnahme der oben gehaltenen Beitr\u00e4ge."],"Posts List":["Liste der Beitr\u00e4ge"],"Choose a pattern":["W\u00e4hle eine Vorlage"],"Start blank":["Leer beginnen"],"Choose a pattern for the query loop or start blank.":["W\u00e4hle eine Vorlage f\u00fcr den Abfrage-Loop oder beginne leer."],"Query block: Force page reload enabled":["Abfrageblock: \u201eErneutes Laden der Seite erzwingen\u201c ist aktiviert"],"Currently, avoiding full page reloads is not possible when a Content block is present inside the Query block.":["Derzeit ist es nicht m\u00f6glich, das erneute Laden der gesamten Seite zu vermeiden, wenn ein Inhaltsblock innerhalb eines Abfrageblocks vorhanden ist."],"Currently, avoiding full page reloads is not possible when blocks from plugins are present inside the Query block.":["Derzeit ist es nicht m\u00f6glich, das erneute Laden der gesamten Seite zu vermeiden, wenn Bl\u00f6cke von Plugins innerhalb des Abfrageblocks vorhanden sind."],"If you still want to prevent full page reloads, remove that block, then disable \"Force page reload\" again in the Query Block settings.":["Wenn du weiterhin verhindern m\u00f6chtest, dass die gesamte Seite neu geladen wird, entferne diesen Block und deaktiviere die Option \u201eErneutes Laden der Seite erzwingen\u201c in den Einstellungen des Abfrageblocks."],"Keyword":["Stichwort"],"Taxonomies":["Taxonomien"],"Filters":["Filter"],"WordPress contains different types of content and they are divided into collections called \u201cPost types\u201d. By default there are a few different ones such as blog posts and pages, but plugins could add more.":["WordPress enth\u00e4lt verschiedene Arten von Inhalten und diese sind in Sammlungen unterteilt, die \u201eInhaltstypen\u201c genannt werden. Standardm\u00e4\u00dfig gibt es ein paar verschiedene, wie Blogbeitr\u00e4ge und Seiten, aber Plugins k\u00f6nnen weitere hinzuf\u00fcgen."],"Post type":["Inhaltstyp"],"Toggle to use the global query context that is set with the current template, such as an archive or search. Disable to customize the settings independently.":["Umschalten, um den globalen Abfragekontext zu verwenden, der mit dem aktuellen Template eingestellt ist, z.\u00a0B. ein Archiv oder eine Suche. Deaktivieren, um die Einstellungen unabh\u00e4ngig anzupassen."],"Inherit query from template":["Abfrage vom Template \u00fcbernehmen"],"<a>Add new post<\/a>":["<a>Einen neuen Beitrag hinzuf\u00fcgen<\/a>"],"Force page reload":["Erneutes Laden der Seite erzwingen"],"Force page reload can't be disabled because there are non-compatible blocks inside the Query block.":["Das erzwungene erneute Laden der Seite kann nicht deaktiviert werden, da innerhalb des Abfrageblocks nicht kompatible Bl\u00f6cke vorhanden sind."],"Browsing between pages won't require a full page reload, unless non-compatible blocks are detected.":["Das Navigieren zwischen Seiten erfordert kein erneutes Laden der gesamten Seite, es sei denn, es werden nicht kompatible Bl\u00f6cke erkannt."],"Browsing between pages requires a full page reload.":["Das Navigieren zwischen Seiten erfordert ein erneutes Laden der gesamten Seite."],"Blog posts can be \u201cstickied\u201d, a feature that places them at the top of the front page of posts, keeping it there until new sticky posts are published.":["Blogbeitr\u00e4ge k\u00f6nnen \u201eoben gehalten\u201c werden, eine Funktion, die sie auf der Beitrags-Startseite oben h\u00e4lt, bis neue oben gehaltene Beitr\u00e4ge ver\u00f6ffentlicht werden."],"Sticky posts":["Oben gehaltene Beitr\u00e4ge"],"Only":["Nur"],"Exclude":["Ausschlie\u00dfen"],"Include":["Enth\u00e4lt"],"Parents":["\u00dcbergeordnete"],"Authors":["Autoren"],"Order by":["Reihenfolge von"],"Z \u2192 A":["Z bis A"],"A \u2192 Z":["A bis Z"],"Oldest to newest":["Alt nach Neu"],"Newest to oldest":["Neu nach Alt"],"Max page to show":["Maximale Seitenanzahl"],"Limit the pages you want to show, even if the query has more results. To show all pages use 0 (zero).":["Grenze die Seiten ein, die du anzeigen m\u00f6chtest, selbst wenn die Abfrage mehr Ergebnisse hat. Um alle Seiten anzuzeigen, verwende 0 (Null)."],"Offset":["Offset"],"Items per Page":["Elemente pro Seite"],"Display settings":["Anzeige-Einstellungen"],"Matt Mullenweg":["Matt Mullenweg"],"One of the hardest things to do in technology is disrupt yourself.":["Egal was ich tue, ich komme immer nach Hause zu meinem Blog."],"Add citation":["Quellenangabe hinzuf\u00fcgen"],"Pullquote citation text":["Pullquote-Quelltext"],"Add quote":["Zitat hinzuf\u00fcgen"],"Pullquote text":["Pullquote-Text"],"EXT. XANADU - FAINT DAWN - 1940 (MINIATURE)\nWindow, very small in the distance, illuminated.\nAll around this is an almost totally black screen. Now, as the camera moves slowly towards the window which is almost a postage stamp in the frame, other forms appear;":["EXT. XANADU - FAINT DAWN - 1940 (MINIATUR)\nFenster, in der Ferne sehr klein, erleuchtet.\nAu\u00dfen herum ist die Bildfl\u00e4che fast v\u00f6llig schwarz, das Fenster wirkt wie eine eingerahmte Briefmarke. Langsam bewegt sich die Kamera darauf zu, allm\u00e4hlich werden andere Formen sichtbar;"],"Write preformatted text\u2026":["Schreibe vorformatierten Text\u2026"],"Preformatted text":["Vorformatierter Text"],"Make title a link":["Titel als Link darstellen"],"No Title":["Kein Titel"],"%d minute":["%d Minute","%d Minuten"],"Suffix":["Suffix"],"Term items not found.":["Beitragselemente wurden nicht gefunden."],"Prefix":["Pr\u00e4fix"],"Enter character(s) used to separate terms.":["Ein oder mehrere Zeichen zur Trennung der Begriffe eingeben."],"Separator":["Trennzeichen"],"Displays the post link that precedes the current post.":["Zeigt den Beitrags-Link an, der dem aktuellen Beitrag vorausgeht."],"Displays the post link that follows the current post.":["Zeigt den Beitrags-Link an, der auf den aktuellen Beitrag folgt."],"An example title":["Ein Beispieltitel"],"Arrow option for Next\/Previous link\u0004Chevron":["Guillemet"],"Arrow option for Next\/Previous link\u0004Arrow":["Pfeil"],"Arrow option for Next\/Previous link\u0004None":["Nichts"],"A decorative arrow for the next and previous link.":["Ein dekorativer Pfeil f\u00fcr die Links vor und zur\u00fcck."],"Include the label as part of the link":["Das Label als Teil des Links mit \u00fcbergeben"],"If you have entered a custom label, it will be prepended before the title.":["Wenn du ein individuelles Label eingegeben hast, wird es dem Titel vorangestellt."],"Display the title as a link":["Den Titel als Link anzeigen"],"Previous post":["Vorheriger Beitrag"],"Next post":["N\u00e4chster Beitrag"],"Previous: ":["Zur\u00fcck: "],"Next: ":["Weiter: "],"Featured image: %s":["Beitragsbild: %s"],"Add a featured image":["Ein Beitragsbild hinzuf\u00fcgen"],"Image scaling options\u0004Scale":["Skalieren"],"Image will be stretched and distorted to completely fill the space.":["Das Bild wird gestreckt und gestaucht, um den Platz vollst\u00e4ndig auszuf\u00fcllen."],"Image is scaled to fill the space without clipping nor distorting.":["Das Bild wird skaliert, um den Platz ohne Beschneiden oder Verzerren auszuf\u00fcllen."],"Image is scaled and cropped to fill the entire space without being distorted.":["Das Bild wird skaliert und beschnitten, um den gesamten Platz zu f\u00fcllen, ohne dass es verzerrt wird."],"Scale option for Image dimension control\u0004Fill":["F\u00fcllen"],"Scale option for Image dimension control\u0004Contain":["Contain"],"Scale option for Image dimension control\u0004Cover":["Cover"],"Show link on new line":["Link in neuer Zeile anzeigen"],"No excerpt found":["Es wurde kein Textauszug gefunden"],"Excerpt text":["Textauszug"],"Add \"read more\" link text":["\u201eWeiterlesen\u201c-Linktext hinzuf\u00fcgen"],"The content is currently protected and does not have the available excerpt.":["Der Inhalt ist momentan gesch\u00fctzt und deshalb ist kein Textauszug verf\u00fcgbar."],"This block will display the excerpt.":["Dieser Block wird den Textauszug anzeigen."],"Display a post's last updated date.":["Das Datum der letzten Aktualisierung eines Beitrags anzeigen."],"Modified Date":["\u00c4nderungsdatum"],"Only shows if the post has been modified":["Wird nur angezeigt, wenn der Beitrag ge\u00e4ndert wurde"],"Display last modified date":["Das letzte Bearbeitungsdatum anzeigen"],"Link to post":["Link zum Beitrag"],"Link to %s":["Link zu %s"],"Change Date":["Datum \u00e4ndern"],"Post Modified Date":["Beitrags-\u00c4nderungsdatum"],"Post Date":["Beitragsdatum"],"If there are any Custom Post Types registered at your site, the Content block can display the contents of those entries as well.":["Falls auf deiner Website individuelle Inhaltstypen registriert sind, kann der Inhalts-Block die Inhalte dieser Eintr\u00e4ge ebenfalls anzeigen."],"That might be a simple arrangement like consecutive paragraphs in a blog post, or a more elaborate composition that includes image galleries, videos, tables, columns, and any other block types.":["Dabei kann es sich um eine einfache Anordnung handeln, wie z.\u00a0B. aufeinanderfolgende Abs\u00e4tze in einem Blogbeitrag, oder um eine aufw\u00e4ndigere Komposition, die Bildergalerien, Videos, Tabellen, Spalten und andere Blocktypen enth\u00e4lt."],"This is the Content block, it will display all the blocks in any single post or page.":["Dies ist der Inhalts-Block. Er zeigt alle Bl\u00f6cke in einem Einzelbeitrag oder einer einzelnen Seite an."],"Post Comments Link block: post not found.":["Beitrags-Kommentar-Link: Es wurde kein Beitrag gefunden."],"%s comment":["%s Kommentar","%s Kommentare"],"No comments":["Keine Kommentare"],"Comments form disabled in editor.":["Das Formular f\u00fcr Kommentare ist im Editor deaktiviert."],"Post Comments Count block: post not found.":["Block Beitragskommentar-Z\u00e4hler: Beitrag nicht gefunden."],"To show a comment, input the comment ID.":["Um einen Kommentar anzuzeigen, gib die Kommentar-ID ein."],"block title\u0004Post Comment":["Beitrags-Kommentar"],"Author Biography":["Autor-Biografie"],"Link to author archive":["Link zum Autorenarchiv"],"Author Name":["Name des Autors"],"Write byline\u2026":["Autorzeile schreiben \u2026"],"Post author byline text":["Beitragsautor-Unterzeilentext"],"Link author name to author page":["Den Namen des Autors auf die Seite des Autors verlinken"],"Show bio":["Bio anzeigen"],"Avatar size":["Avatargr\u00f6\u00dfe"],"Show avatar":["Avatar anzeigen"],"Post Author":["Autor"],"Empty block; start writing or type forward slash to choose a block":["Leerer Block; schreib los oder gib einen Schr\u00e4gstrich ein, um einen Block auszuw\u00e4hlen"],"Block: Paragraph":["Block: Absatz"],"Drop cap":["Initialbuchstabe"],"Toggle to show a large initial letter.":["Umschalten, um einen gro\u00dfen Anfangsbuchstaben anzuzeigen."],"Showing large initial letter.":["Gro\u00dfen Anfangsbuchstaben darstellen."],"Not available for aligned text.":["Das ist f\u00fcr ausgerichteten Text nicht verf\u00fcgbar."],"Edit this menu":["Dieses Men\u00fc bearbeiten"],"Choose a page to show only its subpages.":["Eine Seite nur f\u00fcr die Anzeige auf Unterseiten ausw\u00e4hlen."],"Parent":["\u00dcbergeordnet"],"Page List: \"%s\" page has no children.":["Seitenliste: \u201e%s\u201c-Seite hat keine Kind-Elemente."],"Page List: Cannot retrieve Pages.":["Seiten-Liste: Es k\u00f6nnen keine Seiten abgerufen werden."],"Detach":["Losl\u00f6sen"],"Edit Page List":["Seitenliste bearbeiten"],"This page list is synced with the published pages on your site. Detach the page list to add, delete, or reorder pages yourself.":["Diese Seitenliste wird mit den ver\u00f6ffentlichten Seiten auf deiner Website synchronisiert. L\u00f6se die Seitenliste, um selbst Seiten hinzuzuf\u00fcgen, zu l\u00f6schen oder neu anzuordnen."],"Link removed.":["Link entfernt."],"Convert to Link":["In Link umwandeln"],"navigation link preview example\u0004Example Link":["Beispiel-Link"],"Navigation link text":["Navigations-Link-Text"],"The relationship of the linked URL as space-separated link types.":["Die Beziehung der verlinkten URL, als durch Leerzeichen getrennte Linktypen."],"Rel attribute":["Rel-Attribut"],"Additional information to help clarify the purpose of the link.":["Zus\u00e4tzliche Informationen, um den Zweck des Links zu verdeutlichen."],"The description will be displayed in the menu if the current theme supports it.":["Die Beschreibung wird im Men\u00fc angezeigt, sofern das aktive Theme das unterst\u00fctzt."],"Label":["Label"],"Add submenu":["Untermen\u00fc hinzuf\u00fcgen"],"This item is missing a link":["Diesem Element fehlt ein Link"],"This item has been deleted, or is a draft":["Dieses Element wurde gel\u00f6scht oder ist ein Entwurf"],"Add label\u2026":["Label hinzuf\u00fcgen\u2026"],"Add link":["Link hinzuf\u00fcgen"],"Select tag":["Schlagwort ausw\u00e4hlen"],"Select category":["Kategorie ausw\u00e4hlen"],"Select page":["Seite ausw\u00e4hlen"],"Select post":["Beitrag ausw\u00e4hlen"],"Contact":["Kontakt"],"About":["\u00dcber"],"Navigation menu %s successfully deleted.":["Das Navigationsmen\u00fc %s wurde erfolgreich gel\u00f6scht."],"Block cannot be rendered inside itself.":["Ein Block kann nicht in sich selbst ausgef\u00fchrt werden."],"Unsaved Navigation Menu.":["Ungespeichertes Navigationsmen\u00fc."],"Submenu & overlay background":["Untermen\u00fc- und Overlay-Hintergrund"],"Submenu & overlay text":["Untermen\u00fc- und Overlay-Text"],"Show arrow":["Pfeil anzeigen"],"Open on click":["Bei Klick \u00f6ffnen"],"Submenus":["Untermen\u00fcs"],"Always":["Immer"],"Off":["Aus"],"Collapses the navigation options in a menu icon opening an overlay.":["Klappt die Navigationsoptionen in einem Men\u00fc-Icon zusammen, das ein Overlay \u00f6ffnet."],"Configure overlay menu":["Das Overlay-Men\u00fc konfigurieren"],"Overlay Menu":["Overlay-Men\u00fc"],"Overlay menu controls":["Overlay-Men\u00fcsteuerung"],"Display":["Darstellung"],"The current menu options offer reduced accessibility for users and are not recommended. Enabling either \"Open on Click\" or \"Show arrow\" offers enhanced accessibility by allowing keyboard users to browse submenus selectively.":["Die aktuellen Men\u00fcoptionen schr\u00e4nken die Barrierefreiheit f\u00fcr Benutzer ein und werden nicht empfohlen. Das Aktivieren von entweder \u201eBei Klick \u00f6ffnen\u201c oder \u201ePfeil anzeigen\u201c bietet Tastaturbenutzern eine verbesserte Zug\u00e4nglichkeit, weil sie damit selektiv durch die Untermen\u00fcs navigieren k\u00f6nnen."],"You do not have permission to create Navigation Menus.":["Du hast keine Berechtigung, Navigationsmen\u00fcs zu erstellen."],"You do not have permission to edit this Menu. Any changes made will not be saved.":["Du hast keine Berechtigung, dieses Men\u00fc zu bearbeiten. Die vorgenommenen \u00c4nderungen werden nicht gespeichert."],"Classic menu import failed.":["Der Import des klassischen Men\u00fcs ist fehlgeschlagen."],"Classic menu imported successfully.":["Das klassische Men\u00fc wurde erfolgreich importiert."],"Classic menu importing.":["Ein klassisches Men\u00fc importieren."],"Failed to create Navigation Menu.":["Die Erstellung des Navigationsmen\u00fcs ist fehlgeschlagen."],"Navigation Menu successfully created.":["Das Navigationsmen\u00fc wurde erfolgreich erstellt."],"Creating Navigation Menu.":["Ein Navigationsmen\u00fc erstellen."],"Navigation menu: \"%s\"":["Navigationsmen\u00fc: \u201e%s\u201c"],"This navigation menu is empty.":["Das Navigationsmen\u00fc ist leer."],"You have not yet created any menus. Displaying a list of your Pages":["Du hast noch keine Men\u00fcs erstellt. Es wird eine Liste deiner Seiten angezeigt"],"Untitled menu":["Men\u00fc ohne Titel"],"Structure for navigation menu: %s":["Struktur f\u00fcr Navigationsmen\u00fc: %s"],"Switch to '%s'":["Zu \u201a%s\u2018 wechseln"],"Create draft page: <mark>%s<\/mark>":["Seiten-Entwurf erstellen: <mark>%s<\/mark>"],"Create draft post: <mark>%s<\/mark>":["Beitrags-Entwurf erstellen: <mark>%s<\/mark>"],"Transform":["Transformieren"],"Remove %s":["%s entfernen"],"Add submenu link":["Einen Link zum Untermen\u00fc hinzuf\u00fcgen"],"Navigation menu has been deleted or is unavailable. <button>Create a new menu?<\/button>":["Das Navigations-Men\u00fc wurde gel\u00f6scht oder ist nicht verf\u00fcgbar. <button>Ein neues Men\u00fc erstellen?<\/button>"],"Manage menus":["Men\u00fcs verwalten"],"%s navigation":["%s-Navigation"],"Unable to create Navigation Menu \"%s\".":["Das Navigationsmen\u00fc \u201e%s\u201c kann nicht erstellt werden."],"Unable to fetch classic menu \"%s\" from API.":["Das klassische Men\u00fc \u201e%s\u201c kann \u00fcber die API nicht abgerufen werden."],"menu":["Men\u00fc"],"handle":["Handle"],"Icon":["Icon"],"Configure the visual appearance of the button opening the overlay menu.":["Konfiguriere das Erscheinungsbild des Buttons, der das Overlay-Men\u00fc \u00f6ffnet."],"Show icon button":["Icon-Button anzeigen"],"Confirm":["Best\u00e4tigen"],"Are you sure you want to delete this navigation menu?":["Bist du sicher, dass du dieses Navigationsmen\u00fc l\u00f6schen m\u00f6chtest?"],"Delete %s":["%s l\u00f6schen"],"Delete menu":["Men\u00fc l\u00f6schen"],"Menu name":["Men\u00fcname"],"Start empty":["Leer anfangen"],"Navigation block setup options ready.":["Die Navigationsblock-Einstellungsoptionen sind bereit."],"Loading navigation block setup options\u2026":["Die Einrichtungs-Optionen f\u00fcr den Navigation-Block werden geladen\u00a0\u2026"],"Create new menu":["Neues Men\u00fc erstellen"],"Import Classic Menus":["Klassische Men\u00fcs importieren"],"Choose or create a Navigation menu":["Ein Navigationsmen\u00fc w\u00e4hlen oder erstellen"],"Loading\u2026":["Wird geladen\u00a0\u2026"],"Create from '%s'":["Aus \u201e%s\u201c erstellen"],"(no title %s)":["(kein Titel %s)"],"Navigation":["Navigation"],"\u201cRead more\u201d link text":["\u201eWeiterlesen\u201c-Linktext"],"Hide the excerpt on the full content page":["Den Textauszug auf der kompletten Inhaltsseite ausblenden"],"The excerpt is visible.":["Der Textauszug ist sichtbar."],"The excerpt is hidden.":["Der Textauszug ist verborgen."],"Your site doesn\u2019t include support for the \"%s\" block. You can leave this block intact or remove it entirely.":["Deine Website unterst\u00fctzt den \u201e%s\u201c-Block nicht. Du kannst diesen Block intakt lassen oder ihn ganz entfernen."],"Your site doesn\u2019t include support for the \"%s\" block. You can leave this block intact, convert its content to a Custom HTML block, or remove it entirely.":["Deine Website unterst\u00fctzt den \u201e%s\u201c-Block nicht. Du kannst diesen Block intakt lassen, seinen Inhalt in einen individuellen HTML-Block wandeln oder ihn ganz entfernen."],"It appears you are trying to use the deprecated Classic block. You can leave this block intact, or remove it entirely. Alternatively, you can refresh the page to use the Classic block.":["Es scheint, als w\u00fcrdest du versuchen, den veralteten Classic-Block zu verwenden. Du kannst diesen Block intakt lassen oder ihn ganz entfernen. Alternativ kannst du die Seite aktualisieren, um den Classic-Block zu verwenden."],"It appears you are trying to use the deprecated Classic block. You can leave this block intact, convert its content to a Custom HTML block, or remove it entirely. Alternatively, you can refresh the page to use the Classic block.":["Es scheint, als w\u00fcrdest du versuchen, den veralteten Classic-Block zu verwenden. Du kannst diesen Block intakt lassen, seinen Inhalt in einen Block f\u00fcr individuelles HTML umwandeln oder ihn ganz entfernen. Alternativ kannst du die Seite aktualisieren, um den Classic-Block zu verwenden."],"\u2014 Kobayashi Issa (\u4e00\u8336)":["\u2014 Kobayashi Issa (\u4e00\u8336)"],"The wren<br>Earns his living<br>Noiselessly.":["The wren<br>Earns his living<br>Noiselessly."],"Show media on right":["Medien rechts anzeigen"],"Show media on left":["Medien links anzeigen"],"Media width":["Medienbreite"],"Crop image to fill entire column":["Bild zuschneiden, um die gesamte Spalte zu f\u00fcllen"],"Media area":["Medienbereich"],"content placeholder\u0004Content\u2026":["Inhalt\u2026"],"Redirect to current URL":["An die aktuelle URL weiterleiten"],"Display login as form":["Anmeldung als Formular anzeigen"],"List":["Liste"],"List text":["Liste-Text"],"Indent list item":["Listenelement einr\u00fccken"],"Indent":["Einr\u00fccken"],"The Queen of Hearts.":["Die K\u00f6nigin der Herzen."],"The Mad Hatter.":["Der verr\u00fcckte Hutmacher."],"The Cheshire Cat.":["Die Grinsekatze."],"The White Rabbit.":["Das wei\u00dfe Kaninchen."],"Alice.":["Alice."],"Convert to ordered list":["In eine nummerierte Liste umwandeln"],"Ordered":["Sortiert"],"Convert to unordered list":["In eine Aufz\u00e4hlungsliste umwandeln"],"Unordered":["Unsortiert"],"Outdent list item":["Listenelement ausr\u00fccken"],"Outdent":["Ausr\u00fccken"],"Reverse list numbering":["Nummerierung der Liste umkehren"],"Lowercase Roman numerals":["Kleine r\u00f6mische Ziffern"],"Uppercase Roman numerals":["Gro\u00dfe r\u00f6mische Ziffern"],"Lowercase letters":["Kleinbuchstaben"],"Uppercase letters":["Gro\u00dfbuchstaben"],"Numbers":["Zahlen"],"Numbering style":["Nummerierungsstil"],"Start value":["Anfangswert"],"Ordered list settings":["Einstellungen f\u00fcr die nummerierte Liste"],"\u2026 <a>Read more<span>: %1$s<\/span><\/a>":["\u00a0\u2026 <a>Weiterlesen<span>: %1$s<\/span><\/a>"],"Latest Posts":["Neueste Beitr\u00e4ge"],"Sorting and filtering":["Sortieren und filtern"],"Add link to featured image":["Link zum Beitragsbild hinzuf\u00fcgen"],"Image alignment":["Bildausrichtung"],"Display featured image":["Beitragsbild anzeigen"],"Featured image":["Beitragsbild"],"Display post date":["Beitragsdatum anzeigen"],"Display author name":["Autorname anzeigen"],"Post meta":["Beitrags-Meta"],"Max number of words":["Max. Anzahl an W\u00f6rtern"],"Full post":["Vollst\u00e4ndiger Beitrag"],"Show:":["Anzeigen:"],"Post content":["Beitragsinhalt"],"Links are disabled in the editor.":["Links sind im Editor deaktiviert."],"Number of comments":["Anzahl der Kommentare"],"Display excerpt":["Textauszug anzeigen"],"Display date":["Datum anzeigen"],"Display avatar":["Avatar anzeigen"],"Empty":["Leer"],"Mont Blanc appears\u2014still, snowy, and serene.":["Der Mont Blanc erscheint \u2013 still, schneereich und ruhig."],"This image has an empty alt attribute":["Dieses Bild hat ein leeres Alt-Attribut"],"This image has an empty alt attribute; its file name is %s":["Dieses Bild hat ein leeres Alt-Attribut. Der Dateiname ist %s"],"(Note: many devices and browsers do not display this text.)":["(Hinweis: Viele Ger\u00e4te und Browser zeigen diesen Text nicht an.)"],"Describe the role of this image on the page.":["Beschreibe die Bedeutung dieses Bildes auf der Seite."],"Title attribute":["Title-Attribut"],"\u201cExpand on click\u201d scales the image up, and can\u2019t be combined with a link.":["\u201eMit Klick erweitern\u201c vergr\u00f6\u00dfert das Bild und kann nicht mit einem Link kombiniert werden."],"Upload external image":["Externes Bild hochladen"],"Add text over image":["Text \u00fcber dem Bild hinzuf\u00fcgen"],"Image uploaded.":["Bild hochgeladen."],"Image is contained without distortion.":["Das Bild wird ohne Verzerrung eingef\u00fcgt."],"Image covers the space evenly.":["Das Bild deckt die Fl\u00e4che gleichm\u00e4\u00dfig ab."],"Welcome to the wonderful world of blocks\u2026":["Willkommen in der wunderbaren Welt der Bl\u00f6cke\u2026"],"Write HTML\u2026":["Schreibe etwas in HTML\u2026"],"block example\u0004Home Link":["Link der Startseite"],"Add home link":["Link zur Startseite hinzuf\u00fcgen"],"Home link text":["Linktext der Startseite"],"Level %1$s. %2$s":["Ebene %1$s. %2$s"],"Level %s. Empty.":["Ebene %s. Leer."],"Code is Poetry":["Code ist Poesie"],"Six.":["Sechs."],"Five.":["F\u00fcnf."],"Four.":["Vier."],"Three.":["Drei."],"Two.":["Zwei."],"One.":["Eins."],"Arrange blocks in a grid.":["Bl\u00f6cke in einem Raster anordnen."],"Arrange blocks vertically.":["Bl\u00f6cke vertikal ausrichten."],"Stack":["Stapel"],"Arrange blocks horizontally.":["Bl\u00f6cke horizontal ausrichten."],"Gather blocks in a container.":["Bl\u00f6cke in einem Container sammeln."],"The <main> element should be used for the primary content of your document only. ":["Das <main>-Element sollte nur f\u00fcr den Hauptinhalt deines Dokuments benutzt werden. "],"Group blocks together. Select a layout:":["Bl\u00f6cke gruppieren. W\u00e4hle ein Layout:"],"ADD MEDIA":["MEDIEN HINZUF\u00dcGEN"],"image %1$d of %2$d in gallery":["Bild %1$d von %2$d in der Galerie"],"Image caption text":["Bild-Beschriftungs-Text"],"Move image forward":["Bild vorw\u00e4rts verschieben"],"Move image backward":["Bild r\u00fcckw\u00e4rts verschieben"],"Edit gallery image":["Galerie-Bild bearbeiten"],"Loading options\u2026":["Optionen werden geladen\u00a0..."],"Select the size of the source images.":["W\u00e4hle die Gr\u00f6\u00dfe der Quellbilder aus."],"Crop images":["Bilder zuschneiden"],"All gallery image sizes updated to: %s":["Die Gr\u00f6\u00dfen aller Galeriebilder wurden aktualisiert auf: %s"],"All gallery images updated to not open in new tab":["Alle Galeriebilder wurden aktualisiert, damit sie nicht in einem neuen Tab ge\u00f6ffnet werden"],"All gallery images updated to open in new tab":["Alle Galeriebilder wurden aktualisiert, damit sie in einem neuen Tab ge\u00f6ffnet werden"],"Thumbnails are not cropped.":["Vorschaubilder werden nicht zugeschnitten."],"Thumbnails are cropped to align.":["Vorschaubilder werden zugeschnitten, um sie auszurichten."],"All gallery image links updated to: %s":["Alle Links der Galeriebilder wurden aktualisiert auf: %s"],"If uploading to a gallery all files need to be image formats":["Beim Hochladen zu einer Galerie m\u00fcssen alle Dateien in Bildformaten vorliegen"],"Drag images, upload new ones or select files from your library.":["Ziehe Bilder hierher, lade neue hoch oder w\u00e4hle Dateien aus deiner Mediathek aus."],"Media item link option\u0004None":["Nichts"],"Write gallery caption\u2026":["Eine Galerie-Beschriftung einf\u00fcgen\u2026"],"Gallery caption text":["Galerie-Beschriftungs-Text"],"Name of the file\u0004Armstrong_Small_Step":["Armstrong_Small_Step"],"Download button text":["Download-Button-Text"],"Write file name\u2026":["Schreibe einen Dateinamen\u2026"],"Embed of the selected PDF file.":["Einbettung der ausgew\u00e4hlten PDF-Datei."],"Upload a file or pick one from your media library.":["Lade eine Datei hoch oder w\u00e4hle eine aus deiner Mediathek."],"File":["Datei"],"button label\u0004Download":["Herunterladen"],"Copy URL":["URL kopieren"],"Copied URL to clipboard.":["URL in Zwischenablage kopiert."],"Show download button":["Download-Button anzeigen"],"Link to":["Link zu"],"Height in pixels":["H\u00f6he in Pixel"],"Note: Most phone and tablet browsers won't display embedded PDFs.":["Hinweis: Die meisten Browser f\u00fcr Handys und Tablets zeigen keine eingebetteten PDFs an."],"Show inline embed":["Inline-Einbettung anzeigen"],"PDF settings":["PDF-Einstellungen"],"Attachment page":["Anhang-Seite"],"Media file":["Mediendatei"],"Embed Wolfram notebook content.":["Inhalte aus dem Wolfram-Notizbuch einbetten."],"Embed Pinterest pins, boards, and profiles.":["Pins, Boards und Profile von Pinterest einbetten."],"bookmark":["Lesezeichen"],"Embed Amazon Kindle content.":["Amazon-Kindle-Inhalt einbetten."],"ebook":["E-Book"],"Embed a WordPress.tv video.":["Ein WordPress.tv-Video einbetten."],"Embed a VideoPress video.":["Ein VideoPress-Video einbetten."],"Embed a Tumblr post.":["Einen Tumblr-Beitrag einbetten."],"Embed a TED video.":["Ein TED-Video einbetten."],"Embed a TikTok video.":["Ein TikTok-Video einbetten."],"Embed Speaker Deck content.":["Speaker-Deck-Inhalt einbetten."],"Embed SmugMug content.":["SmugMug-Inhalt einbetten."],"Embed Slideshare content.":["Slideshare-Inhalt einbetten."],"Embed Scribd content.":["Scribd-Inhalt einbetten."],"Embed Screencast content.":["Screencast-Inhalt einbetten."],"Embed ReverbNation content.":["ReverbNation-Inhalt einbetten."],"Embed a Reddit thread.":["Einen Reddit-Thread einbetten."],"Embed a podcast player from Pocket Casts.":["Bette einen Podcast-Player von Pocket Casts ein."],"podcast":["Podcast"],"Embed Mixcloud content.":["Mixcloud-Inhalt einbetten."],"Embed Kickstarter content.":["Kickstarter-Inhalt einbetten."],"Embed Issuu content.":["Issuu-Inhalt einbetten."],"Embed Imgur content.":["Imgur-Inhalt einbetten."],"Embed a Dailymotion video.":["Ein Dailymotion-Video einbetten."],"Embed Crowdsignal (formerly Polldaddy) content.":["Crowdsignal-Inhalt (ehemals Polldaddy) einbetten."],"survey":["Umfrage"],"Embed CollegeHumor content.":["CollegeHumor-Inhalt einbetten."],"Embed Cloudup content.":["Cloudup-Inhalt einbetten."],"Embed an Animoto video.":["Ein Animoto-Video einbetten."],"Embed a Vimeo video.":["Ein Vimeo-Video einbetten."],"Embed Flickr content.":["Flickr-Inhalt einbetten."],"Embed Spotify content.":["Spotify-Inhalt einbetten."],"Embed SoundCloud content.":["SoundCloud-Inhalt einbetten."],"audio":["Audio"],"Embed a WordPress post.":["Einen WordPress-Beitrag einbetten."],"blog":["Blog"],"post":["Beitrag"],"Embed an Instagram post.":["Einen Instagram-Beitrag einbetten."],"image":["Bild"],"Embed a Facebook post.":["Einen Facebook-Beitrag einbetten."],"Embed a YouTube video.":["Ein YouTube-Video einbetten."],"video":["Video"],"music":["Musik"],"Embed a tweet.":["Einen Tweet einbetten."],"social":["Social"],"%s URL":["%s URL"],"block title\u0004Embed":["Einbetten"],"Embedded content from %s can't be previewed in the editor.":["Eingebettete Inhalte von %s k\u00f6nnen im Editor nicht in der Vorschau angezeigt werden."],"Embedded content from %s":["Eingebetteter Inhalt von %s"],"button label\u0004Convert to link":["In Link umwandeln"],"button label\u0004Try again":["Nochmal versuchen"],"Sorry, this content could not be embedded.":["Leider konnte dieser Inhalt nicht eingebettet werden."],"Learn more about embeds":["Mehr \u00fcber Einbettungen erfahren"],"https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/embeds\/":["https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/embeds\/"],"button label\u0004Embed":["Einbetten"],"Enter URL to embed here\u2026":["URL zum Einbetten hier eingeben\u2026"],"Paste a link to the content you want to display on your site.":["F\u00fcge einen Link zu dem Inhalt ein, den du auf deiner Website anzeigen m\u00f6chtest."],"Resize for smaller devices":["F\u00fcr kleinere Ger\u00e4te skalieren"],"Edit URL":["URL bearbeiten"],"This embed may not preserve its aspect ratio when the browser is resized.":["Das Seitenverh\u00e4ltnis dieser Einbettung k\u00f6nnte verloren gehen, wenn die Anzeigegr\u00f6\u00dfe des Browsers ver\u00e4ndert wird."],"This embed will preserve its aspect ratio when the browser is resized.":["Das Seitenverh\u00e4ltnis dieser Einbettung wird beibehalten, wenn die Anzeigegr\u00f6\u00dfe des Browsers ver\u00e4ndert wird."],"In a village of La Mancha, the name of which I have no desire to call to mind, there lived not long since one of those gentlemen that keep a lance in the lance-rack, an old buckler, a lean hack, and a greyhound for coursing.":["In einem Dorfe von la Mancha, dessen Namen ich mich nicht entsinnen mag, lebte unl\u00e4ngst ein Edler, einer von denen, die eine Lanze auf dem Vorplatz haben, einen alten Schild, einen d\u00fcrren Klepper und einen Jagdhund."],"Write summary\u2026":["Eine Zusammenfassung schreiben\u00a0\u2026"],"Write summary":["Eine Zusammenfassung schreiben"],"Open by default":["Standardm\u00e4\u00dfig offen"],"Type \/ to add a hidden block":["Gib \/ ein, um einen verborgenen Block hinzuzuf\u00fcgen"],"<strong>Snow Patrol<\/strong>":["<strong>Snow Patrol - live<\/strong>"],"Add an image or video with a text overlay.":["F\u00fcge ein Bild oder Video mit einem Text-Overlay hinzu."],"Drag and drop onto this block, upload, or select existing media from your library.":["Auf diesen Block ziehen und ablegen, hochladen oder vorhandene Medien aus deiner Mediathek ausw\u00e4hlen."],"Cover":["Cover"],"Change content position":["Inhaltsposition \u00e4ndern"],"Minimum height":["Minimale H\u00f6he"],"Overlay opacity":["Overlay-Deckkraft"],"Overlay":["Overlay"],"Clear Media":["Medien entfernen"],"Leave empty if decorative.":["Leer lassen, wenn es dekorativ ist."],"Describe the purpose of the image.":["Beschreibe den Zweck des Bildes."],"Alternative text":["Alternativtext"],"Focal point picker":["Fokuspunkt-Auswahl"],"Repeated background":["Hintergrund wiederholen"],"Fixed background":["Hintergrund fixiert"],"Media settings":["Medien-Einstellungen"],"The <footer> element should represent a footer for its nearest sectioning element (e.g.: <section>, <article>, <main> etc.).":["Das <footer>-Element sollte einen Footer f\u00fcr das ihm am n\u00e4chsten liegende Abschnittselement darstellen (z. B. <section>, <article>, <main> usw.)."],"The <article> element should represent a self-contained, syndicatable portion of the document.":["Das <article>-Element sollte einen in sich geschlossenen, zusammenfassenden Teil des Dokuments abbilden."],"The <main> element should be used for the primary content of your document only.":["Das <main>-Element sollte nur f\u00fcr den haupts\u00e4chlichen Inhalt deines Dokuments benutzt werden."],"The <header> element should represent introductory content, typically a group of introductory or navigational aids.":["Das <header>-Element sollte einleitenden Inhalt abbilden, typischerweise eine Gruppe von Einf\u00fchrungs- oder Navigationshilfen."],"Minimum height of cover":["Mindesth\u00f6he des Covers"],"Write title\u2026":["Schreibe einen Titel\u2026"],"\u201cPost Title\u201d":["\u201eBeitragstitel\u201c"],"Show comments count":["Anzahl der Kommentare anzeigen"],"Show post title":["Beitragstitel anzeigen"],"Newer comments page link":["Link zur Seite der neueren Kommentare"],"Comments Pagination block: paging comments is disabled in the Discussion Settings":["Kommentare-Seitennummerierungs-Block: Das Durchbl\u00e4ttern der Kommentare ist in den Diskussionseinstellungen deaktiviert"],"Arrow option for Comments Pagination Next\/Previous blocks\u0004Chevron":["Guillemet"],"Arrow option for Comments Pagination Next\/Previous blocks\u0004Arrow":["Pfeil"],"Arrow option for Comments Pagination Next\/Previous blocks\u0004None":["Keine"],"A decorative arrow appended to the next and previous comments link.":["Dekorativer Pfeil, der f\u00fcr die Links zum vorherigen und n\u00e4chsten Kommentar angezeigt wird."],"Arrow":["Pfeil"],"Older comments page link":["Link zur Seite der \u00e4lteren Kommentare"],"block title\u0004Comment Date":["Kommentar-Datum"],"Link to comment":["Link zum Kommentar"],"block title\u0004Comment Content":["Kommentar-Inhalt"],"block title\u0004Comment Author":["Kommentar-Autor"],"Link to authors URL":["Link zur Autoren-URL"],"Avatar":["Avatar"],"Avatar Settings":["Avatar-Einstellungen"],"Switch to editable mode":["In den Bearbeitungsmodus wechseln"],"Reply to A WordPress Commenter":["Einem WordPress-Kommentator antworten"],"Commenter avatars come from <a>Gravatar<\/a>.":["Kommentator-Avatare kommen von <a>Gravatar<\/a>."],"To get started with moderating, editing, and deleting comments, please visit the Comments screen in the dashboard.":["Um mit der Moderation, der Bearbeitung und der L\u00f6schung von Kommentaren zu beginnen, besuche bitte die Ansicht Kommentare im Dashboard."],"Hi, this is a comment.":["Hallo, dies ist ein Kommentar."],"January 1, 2000 at 00:00 am":["1. Januar 2000 um 00:00 Uhr"],"says":["sagt"],"A WordPress Commenter":["Ein WordPress-Kommentator"],"Commenter Avatar":["Avatar des Kommentators"],"Post Title":["Beitragstitel"],"Post Comments Form block: Comments are not enabled.":["Beitrags-Kommentarformular-Block: Kommentare sind nicht aktiviert."],"Post Comments Form block: Comments are not enabled for this post type (%s).":["Beitrags-Kommentarformular-Block: Kommentare sind f\u00fcr diesen Inhaltstyp (%s) nicht aktiviert."],"Post Comments Form block: Comments are not enabled for this item.":["Beitrags-Kommentarformular-Block: Kommentare sind f\u00fcr dieses Element nicht aktiviert."],"action that affects the current post\u0004Enable comments":["Kommentare aktivieren"],"Comment":["Kommentar"],"Default (<div>)":["Standard (<div>)"],"HTML element":["HTML-Element"],"The <aside> element should represent a portion of a document whose content is only indirectly related to the document's main content.":["Das <aside>-Element sollte einen Teil eines Dokuments abbilden, dessen Inhalt nur indirekt mit dem Hauptinhalt zusammenh\u00e4ngt."],"The <section> element should represent a standalone portion of the document that can't be better represented by another element.":["Das <section>-Element sollte einen eigenst\u00e4ndigen Teil des Dokuments abbilden, der sich nicht besser durch ein anderes Element darstellen l\u00e4sst."],"Nam risus massa, ullamcorper consectetur eros fermentum, porta aliquet ligula. Sed vel mauris nec enim.":["Nam risus massa, ullamcorper consectetur eros fermentum, porta aliquet ligula. Sed vel mauris nec enim."],"Etiam et egestas lorem. Vivamus sagittis sit amet dolor quis lobortis. Integer sed fermentum arcu, id vulputate lacus. Etiam fermentum sem eu quam hendrerit.":["Etiam et egestas lorem. Vivamus sagittis sit amet dolor quis lobortis. Integer sed fermentum arcu, id vulputate lacus. Etiam fermentum sem eu quam hendrerit."],"Suspendisse commodo neque lacus, a dictum orci interdum et.":["Suspendisse commodo neque lacus, a dictum orci interdum et."],"Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Praesent et eros eu felis.":["Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Praesent et eros eu felis."],"Three columns; wide center column":["Drei Spalten; breite Mittelspalte"],"25 \/ 50 \/ 25":["25 \/ 50 \/ 25"],"Three columns; equal split":["Drei Spalten; gleiche Aufteilung"],"33 \/ 33 \/ 33":["33 \/ 33 \/ 33"],"Two columns; two-thirds, one-third split":["Zwei Spalten; zwei Drittel, ein Drittel geteilt"],"66 \/ 33":["66\/33"],"Two columns; one-third, two-thirds split":["Zwei Spalten; ein Drittel, zwei Drittel geteilt"],"33 \/ 66":["33\/66"],"Two columns; equal split":["Zwei Spalten; gleiche Breite"],"50 \/ 50":["50 \/ 50"],"One column":["Eine Spalte"],"100":["100"],"Stack on mobile":["Auf Mobilger\u00e4ten stapeln"],"This column count exceeds the recommended amount and may cause visual breakage.":["Diese Spaltenanzahl \u00fcbersteigt die empfohlene Menge und kann zu einem optischen Bruch f\u00fchren."],"Column settings":["Spalteneinstellungen"],"%1$s (%2$d of %3$d)":["%1$s (%2$d von %3$d)"],"\/\/ A \u201cblock\u201d is the abstract term used\n\/\/ to describe units of markup that\n\/\/ when composed together, form the\n\/\/ content or layout of a page.\nregisterBlockType( name, settings );":["\/\/ Ein \u201eBlock\u201c ist der abstrakte Begriff, der verwendet wird,\n\/\/ um Einheiten des Markups zu beschreiben.\n\/\/ Zusammengesetzt bilden sie den\n\/\/ Inhalt oder das Layout einer Seite.\nregisterBlockType( name, settings );"],"Write code\u2026":["Schreibe etwas Code\u2026"],"Classic":["Classic"],"Classic Editor":["Klassischer Editor"],"Enter fullscreen":["Vollbild einschalten"],"Exit fullscreen":["Vollbild schlie\u00dfen"],"Convert to blocks":["In Bl\u00f6cke umwandeln"],"Your site does not have any posts, so there is nothing to display here at the moment.":["Deine Website hat keine Beitr\u00e4ge, daher gibt es hier noch nichts anzuzeigen."],"Show empty categories":["Leere Kategorien anzeigen"],"Show only top level categories":["Nur Kategorien der obersten Ebene anzeigen"],"No published posts found.":["Es wurden keine ver\u00f6ffentlichten Betr\u00e4ge gefunden."],"Contact us":["Kontaktiere uns"],"Find out more":["Mehr erfahren"],"Call to Action":["Handlungsaufforderung"],"Add text\u2026":["Text hinzuf\u00fcgen\u2026"],"Button text":["Text des Buttons"],"Button width":["Button-Breite"],"Width settings":["Einstellungen der Breite"],"Audio caption text":["Audio-Beschriftungs-Text"],"Preload value\u0004None":["Keiner"],"Browser default":["Browser-Standard"],"noun; Audio block parameter\u0004Preload":["Vorladen"],"Add caption":["Beschriftung hinzuf\u00fcgen"],"Remove caption":["Beschriftung entfernen"],"Autoplay may cause usability issues for some users.":["Die automatische Wiedergabe kann bei einigen Benutzern zu Problemen bei der Benutzerfreundlichkeit f\u00fchren."],"Link to user profile":["Link zum Benutzerprofil"],"Image size":["Bildgr\u00f6\u00dfe"],"Select the avatar user to display, if it is blank it will use the post\/page author.":["W\u00e4hle den gew\u00fcnschten Avatar-Benutzer zum Anzeigen, falls dieser leer ist, wird der Autor des Beitrags\/der Seite verwendet."],"Default Avatar":["Standard-Avatar"],"Week":["Woche"],"Group by:":["Gruppieren nach:"],"Show label":["Label anzeigen"],"Select the size of the source image.":["W\u00e4hle die Gr\u00f6\u00dfe des Quellbildes aus."],"Auto":["Automatisch"],"Scale option for dimensions control\u0004Cover":["Abdecken"],"Scale option for dimensions control\u0004Contain":["Einpassen"],"Aspect ratio":["Seitenverh\u00e4ltnis"],"Expand on click":["Mit Klick erweitern"],"Group":["Gruppe"],"single horizontal line\u0004Row":["Zeile"],"Mobile":["Mobil"],"Link rel":["Link rel"],"Tools":["Werkzeuge"],"Upload a video file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Lade eine Videodatei hoch, w\u00e4hle eine aus deiner Mediathek oder f\u00fcge eine mit einer URL hinzu."],"Upload an image file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Lade eine Bilddatei hoch, w\u00e4hle eine aus deiner Mediathek oder f\u00fcge eine mit einer URL hinzu."],"Reset":["Zur\u00fccksetzen"],"Resolution":["Aufl\u00f6sung"],"2:3":["2:3"],"3:4":["3:4"],"9:16":["9:16"],"3:2":["3:2"],"4:3":["4:3"],"16:9":["16:9"],"Square":["Quadrat"],"Original":["Original"],"Choose":["Ausw\u00e4hlen"],"Block variations":["Block-Variationen"],"Background":["Hintergrund"],"Heading":["\u00dcberschrift"],"Captions":["Beschriftungen"],"Upload":["Hochladen"],"Unlink":["Link entfernen"],"Open in new tab":["In einem neuen Tab \u00f6ffnen"],"Type \/ to choose a block":["Tippe \/, um einen Block auszuw\u00e4hlen"],"Open Media Library":["Mediathek \u00f6ffnen"],"Options":["Ansicht anpassen"],"Patterns":["Vorlagen"],"Search for patterns":["Nach Vorlagen suchen"],"Grid":["Raster"],"Keep as HTML":["Als HTML behalten"],"Text":["Text"],"Video":["Video"],"Gallery":["Galerie"],"Show hierarchy":["Hierarchie anzeigen"],"Calendar":["Kalender"],"Show post counts":["Beitragsanzahl anzeigen"],"Display as dropdown":["Als Drop-down-Liste anzeigen"],"User":["Benutzer"],"Previous":["Vorherige"],"(Untitled)":["(Ohne Titel)"],"Invalid":["Ung\u00fcltig"],"English":["Englisch"],"Chapters":["Kapitel"],"Excerpt":["Textauszug"],"Crop":["Zuschneiden"],"Draft":["Entwurf"],"Home":["Startseite"],"Select poster image":["Vorschaubild ausw\u00e4hlen"],"Edit image":["Bild bearbeiten"],"Replace image":["Bild ersetzen"],"Select":["Ausw\u00e4hlen"],"Add media":["Medien hinzuf\u00fcgen"],"Loop":["Schleife"],"Autoplay":["Automatische Wiedergabe"],"Metadata":["Metadaten"],"Preload":["Vorladen"],"Replace":["Ersetzen"],"Display Settings":["Einstellungen anzeigen"],"Size":["Gr\u00f6\u00dfe"],"Attachment Page":["Anhang-Seite"],"Media File":["Mediendatei"],"Grid view":["Rasteransicht"],"List view":["Listenansicht"],"Log out":["Abmelden"],"HTML":["HTML"],"None":["Keine"],"Remove image":["Bild entfernen"],"Year":["Jahr"],"Day":["Tag"],"Month":["Monat"],"Post Comment":["Kommentar abschicken"],"Name":["Name"],"Leave a Reply":["Schreibe einen Kommentar"],"Reply":["Antworten"],"Anonymous":["Anonymous"],"Small":["Klein"],"No posts found.":["Keine Beitr\u00e4ge gefunden."],"Word count type. Do not translate!\u0004words":["words"],"Add Media":["Dateien hinzuf\u00fcgen"],"Width":["Breite"],"Height":["H\u00f6he"],"Delete column":["Spalte l\u00f6schen"],"Delete row":["Zeile l\u00f6schen"],"Insert column after":["Spalte danach einf\u00fcgen"],"Insert column before":["Spalte davor einf\u00fcgen"],"Insert row after":["Zeile darunter einf\u00fcgen"],"Insert row before":["Zeile dar\u00fcber einf\u00fcgen"],"Columns":["Spalten"],"Link":["Link"],"Save":["Speichern"],"Page break":["Seitenumbruch"],"editor button\u0004Left to right":["Links nach rechts"],"Media":["Medien"],"Table of Contents":["Inhaltsverzeichnis"],"Image":["Bild"],"Author":["Autor"],"Description":["Beschreibung"],"Title":["Titel"],"Cancel":["Abbrechen"],"OK":["OK"],"Code":["Code"],"Apply":["\u00dcbernehmen"],"URL":["URL"],"Next":["Weiter"],"Move down":["Nach unten"],"Move up":["Nach oben"],"No results found.":["Es wurden keine Ergebnisse gefunden, die deinen Suchkriterien entsprechen."],"Remove":["Entfernen"],"Preview":["Vorschau"],"Add":["+"],"Template part has been deleted or is unavailable: %s":["Das Template-Teil wurde gel\u00f6scht oder ist nicht verf\u00fcgbar: %s"],"Read more":["Weiterlesen"],"Search results":["Suchergebnisse"],"Previous Page":["Vorherige Seite"],"Next Page":["N\u00e4chste Seite"],"Close menu":["Men\u00fc schlie\u00dfen"],"Open menu":["Men\u00fc \u00f6ffnen"],"This content is password protected.":["Der Inhalt ist passwortgesch\u00fctzt."],"by %s":["von %s"],"(no title)":["(kein Titel)"],"Close":["Schlie\u00dfen"],"Footnotes":["Fu\u00dfnoten"],"PDF embed":["PDF-Einbettung"],"Embed of %s.":["Einbettung von %s."],"Responses":["Antworten"],"Response":["Antwort"],"Responses to %s":["Antworten auf %s"],"Response to %s":["Antwort auf %s"],"%s response":["%s Antwort","%s Antworten"],"One response":["Eine Antwort"],"%1$s response to %2$s":["%1$s Antwort zu %2$s","%1$s Antworten zu %2$s"],"One response to %s":["Eine Antwort zu %s"],"Older Comments":["\u00c4ltere Kommentare"],"Newer Comments":["Neuere Kommentare"],"Edit":["Bearbeiten"],"Categories":["Kategorien"],"Select Category":["Kategorie ausw\u00e4hlen"],"%s Avatar":["Avatar von %s"],"%1$s (%2$s)":["%1$s (%2$s)"],"%1$s: %2$s":["%1$s: %2$s"],"Large":["Gro\u00df"],"Search":["Suchen"],"Menus":["Men\u00fcs"],"Settings":["Einstellungen"],"Menu":["Men\u00fc"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/block-library.js"}}